用左幾分鐘，將所有識左以年計既朋友全部斷絕哂

wts清空 ig清空 聯絡人清空
受夠了，所謂既best frd，只係用把口講，已經忍受夠偽君子同虛情假意
我真心當你地好朋友，你地當我傻仔咁玩
口頭話關心我，每次我真係難過、需要人陪既時候你們又在哪？
一次一次咁等待、期望你地，換黎每一次既失望 最後到絕望同憎恨
從相識到而家埋單計數，我可以好大聲講一句我無負你地
而家舒服哂冇哂煩惱，從今以後唔需要朋友
有心事？上連登同陌生人講仲好

自己一個逍遙自在，無謂再虐待自己

真

多謝

十卜

你睇肥閪大隻幾關心你寫錯別字
連登有正能量

thanks bro 係連登講野舒服過同佢地相處多多聲
hea覆 藍剔 當我冇到 感恩 真係好朋友

吃粒種子莫再悲

同志

我都係斷絕曬
如果你問我後唔後悔
我會答後悔一開始識左佢地

做得好

唔撚一齊埋右?

以前太天真太渴求有人明自己, 不斷想去識人想搵到呢個人
曾幾何時我以為我搵到, 時間長左先發現根本唔係果回事
而家放棄哂以前果種諗法, 成個人輕鬆哂, 放自己一條生路, 唔好再強求唔存在既野

放自己一條生路

你柒撚小陣啦

其實只係想去死，朋友太假

我地呢種人, 好容易就太看重對方 好容易就訓哂身去對人既人, 只有被捅刀被踐踏既份, 將呢份對人既愛擺返落自己身上, 學識返去愛自己

小妹... 妹你老母死肥仔

妹埋你老豆

連登係第二個家

小 少
我就撐佢啦
其他就有待商榷啦

點解你錯就得 人地錯唔得 係咪唔撚屌得?

你憑咩教人 師絲大隻

好普通既朋友我預左, 我係預唔到講到為左我可以連女朋友都唔要既人, 原來到頭來係得把口講, 係我需要佢既時候永遠見唔到佢既身影
佢有心事有苦水, 我冇一次會好似佢咁既態度去對佢, 我冇一次唔陪佢

做得好 唔好為左有多d朋友 而去討好人

其實
唔好對人有太大期望 你會冇咁辛苦
就算係最親既朋友 愛人 甚至家人
都冇可能24小時分分秒秒關心你 比足你想要既反應
正如佢地都唔會expect你做同一樣既野
唔好對真朋友一時既冷淡太敏感
唔好對唔識珍惜你既人投放太多感情
唔好以為網上會應你既人比你現實生活中既人更關心你

你要明白一個道理 人係必然孤獨的
由始至終 可以陪你一齊走o既只有你自己

做人切忌太善良，對任何人都係

係咪你自己對人期望太高咋？無期望又點會有失望

我明呢個道理, 只係我感性大過理性太多
我唔期望佢地24小時分分秒秒都關心我在乎我
我只係期望佢地做得返同佢地自己把口所講對等既野
而唔係口講到幾大, 做就完全唔係, 點解要比假希望我然後又親手踐踏呢個希望?

而家明得好徹底, 只係難免會有難過既感覺

而家知啦, 難聽D講句以後人地既事都係i dont give a fuck算, 我又唔係大慈善家

冇, 真心當best frd咁去為佢做我自己能所力及既事, 冇過任何非分之想

我既期望只係建基於佢地講過既野, 唔過份

有時候可能你難過嘅同時
人地都有事煩緊呢
唔好諗得太灰呀
加油

傷痕累累 遍體鱗傷
個心好攰
成日覺得係咪自己做得唔好
但睇返自己做得幾好

哂自己時間既人本來就應該blacklist

其實人出世到死果陣你都係自己一個
其他所有人都只係過客
冇野係永恆咖
鐘意自己就好

之前係咁投放自己嘅心同時間係錯嘅人

見得太多識好多朋友但一個真心都冇既例子

所以好早開始就唔會好主動識人

有緣咁啱先會去識人

唔會係咁, 因為佢地每次都係咁

學下佢地咁賤

每次諗到覺得唔對路既時候, 佢地同我講句甜言蜜語又再次軟化哂

之後一次一次傷樓豬既心

樓主你幾歲

其實對住個堆一次又一次浪費你時間既撚樣最好既解決方法係走出comfort zone，

寧願用啲時間去認識新朋友，即使係伏黎都ten times better than哂時間去同堆係comfort zone既所謂朋友磨哂自己既人生然後最後乜都冇

我做你好朋友！

叻仔

到憎恨既程度了

20幾

識人呢件事就係哂時間

佢最初都係咁講

真係逍遙自在咩 最後咪又係會覺得孤獨 想搵朋友

你會, 我唔會

唔好咁撚極端
起碼有屋企人先啦
前提係D屋企人正常

唔少人以為識耐咗
同經歷多咗就係好朋友
但係有難時候就會見真章

Tg左u

無撚錯 絕對唔需要當人真心朋友 晒鳩自己精神

明嘅 人來人往 任何人都係過客
但你唔好搞錯 朋友都有好多種
酒肉朋友
互相利用嘅朋友
推心置腹嘅朋友
你可能遇唔到 遇唔啱 咁啱冇出現冇幫到你

抑或者係
你當佢係最好嘅朋友
但你只係佢一個普通嘅朋友

同埋最後問心
你自己有冇付出到
人哋最需要你嘅時候，你有冇幫到忙

朋友呢家嘢 係雙向嘅
亦都好講時間同緣分

有冇巴打都係人大咗開始抗拒女人

一直都唔知咩叫靠朋友 大個左更加咁覺得 唔係話無朋友 但就算係老死都始終有自己生活

連登仔咪又係呢個社會既人
有無留意過邊D曾經對你好但你忽略左人地先

肯下決心好勁

唉係
好多人屋企都係單親
唔知到時點結婚

原本以為自己GAY, 而家先知原來係對人失去哂信任 無論男女, 應該係無性戀

自絕於人民

我呢個人下定決心既野就一定做, 唔會再返轉頭, 就算佢地搵返我都冇得返轉頭100%咁肯定

係 同路人 人生得一知己死而無憾 呢句嘢真

我真係好想講句 十分同意
我屋企有事個陣，講完咪關心你幾句囉，但唔會有人記得，呢種感覺同失戀無撚分別

我生日，班fd得一個人同我講生日快樂

既然咁唔開心, 仲做朋友做咩?

你真係打算上連登傾
如果你有心事真係唔好上黎傾
我怕你諗唔開

係外國讀緊書，準備會翻去，真心全部人都唔想見
其實佢地唔係唔當我係朋友，只係我當佢地係好朋友，佢地當我係普通朋友，口講有企我角度諗，但行為上呢？其實無
佢地無錯，錯在我太重視佢地，真係好有失戀嘅感覺

中二病

呢個時候準備返, 你係咪澳洲讀書啊, 我都今日先返香港, 一返黎第一日就清哂全部香港朋友, 佢地逼我

我想講個反面教材故事，
有個人好渴望了解朋友、亦都好渴望朋友更加了解佢， 慢慢佢將講心事呢類信任嘅舉動變成交易，而唔係從心出發想抒發自己感情，人哋唔同佢講返心事，佢就覺得人哋唔當佢係朋友，心有不甘甚至會追問人心事。
佢好希望朋友嘅關係係互相坦白，但當人哋做咗講咗啲嘢佢唔滿意佢會收埋喺心入面、自己不斷鑽牛角尖、點解人哋會咁樣對佢、係咪自己唔再重要、點解無咗自己人哋一樣咁開心，但其實好多時都只係小誤會、更多時係佢諗多咗，仲要諗多咗好多，佢最後往往都會同嗰個人無朋友做。
做朋友嘅，千祈唔好期望對方會用你對佢嘅方法對返你，對方同你係唔同一個人，無可能用同一種方式回應，加上朋友呢種關係唔係交易，無所謂公唔公平，只要對方唔係大奸大惡搵你笨柒嘅，其他嘢計較太多只會自己唔開心。所有關係從來都係一隻手掌拍唔響，相處舒服嘅，一齊食飯吹水摸下酒杯底已經好夠，上刀山落油鑊係bonus嚟，遇到要珍惜，遇唔到唔需要強求。

時代唔同咗啦，我媽咪嘅年代，一日朋友一世朋友，而加科技發達，個個都不斷識新嘅朋友，個個都貪新忘舊

其實我都諗開咗好多，其實諗翻起都係好傷心
而加唔敢再識新朋友了

係，係澳洲，因為我唔知呢個決定係岩定錯，係咪真係要攪到無得翻轉頭完全斷聯絡

之前有個好幾年無見既fd話想約食飯
真心咗一出嚟話自己轉左工
乜乜金融仲叫我一齊join人生課程

我真係寧願冇朋友都好過俾人利用

幾時返啊? 搵我見下囉, 一齊食下飯咁簡單既程度, 冇感情交流

何必呢? 冇人陪唔洗死, 用其他方法去令自己開心, 一定有辦法 只係敢唔敢去試

從來冇同人講過幾時生日

唉
I know that feel bro
仲要人在外國識唔到新朋友
日日自己好似個on9仔咁

唉翻香港仲要處理屋企人攪離婚嘅事，有時間都唔知會唔會有心情出街

明

離婚幾咁閒, 我離完仲要有後父添啦, 咁小事就承受唔到 你人生仲有排唔開心啊

外國盛產邊緣人?

我都唔會，因為唔重視生日，係真係咁岩得咁橋打上story呻下生日都要溫書，其實我自己都會唔記得人生日，所以調返轉無人記得我都無所謂，但問題係就算唔熟嘅，咁岩知你生日，循例都會講翻句嘅， 之後無人講

曾經我都以為某個人會係我一世既朋友
但當我認識到更多人既時候
我發覺好似新識既朋友對我仲好
肯聽我講心事/煩惱
而所謂好朋友其實只係當我工具人
最後同佢絕左交
依家唔同佢做朋友反而生活過得仲開心

唔係咁簡單嘅，接受就接受咗好耐，老豆包2奶，而加多左個細佬 老豆係經濟支柱，老母又淨係鐘意錢，老母口講要供我讀書係咁想迫老豆俾錢，老豆俾佢迫到而加話唔撚供我讀書 老母又走左溝仔，屌我就好似炮灰

facebook提人生日果啲真係on9到極致

家人你靠唔到, 朋友你靠唔到, 男人你靠唔到, 除左自己你可以靠邊個?
你仲有時間係度為佢地煩惱, 將呢d時間用黎增值自己 為自己做多d野, 實實在在袋d野落自己袋

多口講句，睇字面你老豆包二奶都似係你老母逼成

一個例子, 佢有心事我陪佢傾電話傾到佢訓為止, 就算我平時自己好早訓
相反我有心事 ---> 藍剔 + 表情 + 4隻字以內答覆 hea人三寶

高登?

你絕對講得岩 老母係好嘅，屋企嘅野佢負責曬，但實質只係講錢嘅死港女
但老豆老母嘅問題係佢地自己嘅感情事，做乜搵我做炮灰

支持 上網搵人吹水仲爽

大家唔識大家 大家了解大家

現實？ 你明啦屌

唔知幾時開始乜都自己收收埋埋

咁不如自己一個, 一齊清fd

有男人架
我男朋友正正同我一樣，但佢對朋友真係睇得好開，佢都係無朋友，但佢完全唔會唔開心

因為屋企同朋友個啲事係係同一段時間發生，無佢我真係死撚左係澳洲無人知

見識過相同case

利申不是我

雖然和你不相識 現實裏擦身而過也不知道 但在這裡 你就是我的好朋友

最大問題係男朋友身體有啲事
變相我要再擔心多一樣嘢

同是天涯淪落人

某程度係唔想俾麻煩人

我同你已經冇咩好講，唔係同路人
你有信得過靠得住既人係度呻咩姐
你根本唔絕望

咁撚少事都可以講到咁嚴重 同你做fd都幾攰 岩啦 放過自己放過人啦 唔好再搵返你啲fd呀

毒撚嘅最高境界，呢個世界只有連登高登巴打明白自己

之前都del哂所有social media 真係朋友就whatsapp搵啦

你屋企人都靠唔住？
講真係咪同路人我唔知，每個人都會經歷唔同嘅嘢，我男朋友身體有咩問題你又唔知，如果我無需要係到呻，我同男朋友講得啦，做人唔係要鬥慘，的確我係朋友方面係遇到唔開心嘅事。

其實冇晒電話又有乜所謂.
真係當你朋友就自然會主動搵你

我個post主旨係人性既虛假，你對人仲有信任同期望，其實係背道而馳 兩個相反

毒撚又中二病發作

同巴打完全同一個諗法
中學畀人hurt撚完
我當人地係寶 人地當我係草
同condom一樣用完即棄
屌那星女人嘅友誼真係好撚柒化學，話變就變，unfd就unfd
依家已經冇再同中學啲人再聯絡，成班八婆係到圍威喂搞小圈子真係唔知做乜柒
Del哂fb, ig, sc 廢事睇人馬撚做戲咁 呢啲social media 個個都係報喜不報憂㗎啦
過來人表示真的別把自己看得那麼高 其實冇咗自己，人地玩得仲開心 分分鐘仲笑鳩你係snapchat打嗰啲mk式叫春daily
瞓撚醒未啊柒頭，唔好再咁犯賤啦 自以為咩挽回過去友誼真係笑撚大人個口 咁得閒去傷春悲秋，不如對屋企人同自己好啲仲好啦
中六臨grad嗰時 玩得最好最fd嗰個朋友同咗其他人一齊玩 同佢講野十問九唔應 whatsapp全部都係藍剔 嗰陣真係超辛苦不斷係到諗我自己到底做錯啲咩 日日係到喊 試過自殘想跳樓自殺 其實嗰段時間我應該有抑鬱但又唔敢同屋企人講 好彩依家慢慢諗通行返出黎 都希望我呢段經歷可以屌醒你地

樓主我同你case好似 我好多時都會站係fd角度 會考慮我所講所做佢地會唔會唔開心 但係當我想share自己最近小小開心嘢後 完全feel唔到所謂好朋友真心替你開心 而係可能講自己係同一樣嘢裡面更優勝既地方 或者會俾你覺得 「有乜咁值得開心啊 好正常姐」既語氣感覺..

慘得過多人認同，你條垃圾飛機友得？

成日用時間去維繫朋友 其實係朋友嘅根本唔洗特別花心機去維繫

咁我又唔認同 朋友點都要有心機維繫 但唔係做到心攰果種

咁你而家對呢班人既處理係咩？

然後即刻成個人覺得自卑左 翻到屋企都會負能量一陣

我成日一同朋友相處翻舒服啲 就會有心機維繫翻 但係有時候佢地會講d嘢好hurt 負能量好耐 我個心就好攰 覺得朋友點解唔會企我立場唸下 其實有時候換個方式講嘢嘢舒服好多

根據樓豬對我嘅回應，你對屋企人仲有信任，咁呢個po唔啱你了

所以你既結論係繼續委屈同佢地做朋友？

tg block晒人未

躝啦 臭閪又要扮慘圍埋一份

點解特別要問tg?

識過第二班

其實係 因為佢地唔知道我有呢啲感受 亦唔意識到佢地有問題 我曾經dele過所有人 唔想俾佢地知道我私人啲既事 但最後都add翻 宜家都唔鍾意 但係學識言語保護自己 唔想透露私事

同你吹過下啫

我扮慘？你無朋友就得，我無就唔得，我難得見到有po講起朋友，我先想入黎傾下計放低我心事，因為我男朋友唔重視朋友，佢跟本唔明，結果你一句因為我仲有人嘅信任所以同你唔岩傾

如果連wts都未加得就唔係朋友啦，點解要特別去處理

我都有朋友係唔理我有咩煩惱嫁，ok已讀，呢啲叫酒肉朋友。
真正既朋友係，你有煩惱會真心幫你，玩樂時又玩樂得。

我都冇認同過你係同一樣情況既人，唔講生日快樂真係唔值得拎出黎講囉sor

都可以咁講嘅，不過你嘅性格真係好難有合到你要求嘅朋友

其實唔會有分別，人本來就係不斷去新環境不斷識新朋友，已經識左n班

有冇識到真係為你著想 大家互相care既真心朋友

所以我咪解釋左生日快樂個件事，如果真係咁岩見到嘅，我相信朋友係會循例講一句，唔係一定要記住一定要記得

咁我覺得樓上咁多位絲打巴打唔係真係個個都無屋企人無情侶.......

可能我block左你所以你要係度講 唔係tg同我講
我tg冇block既人遠超我block左既人，可能你要反省下

有冇諗過你講嘢人地應唔到
or你真係太得閒

你有冇？
我唔係完全冇，不過佢對我好既方式唔係我鍾意果套，所以都係唔夾

我覺得都算有 但係你話互相係大家唯一一個佔有特別位置既朋友就真係冇

聽撚完樓豬咁講真係對呢個po好撚絕望，而加好撚想死，雖然呢個po係講朋友，但我係咁岩拉左落屋企人到，個啲心事我真係無乜點同人講過，一句有男朋友仲有信任就話唔岩傾，你根本唔識企係人地角度諗仲要罵我臭閪

咁有男朋友又真係好過無朋友無家人關心既...

我男朋友精神出左問題，我唔可以刺激到佢，咁你又點睇？

算啦 你enjoy繼續咁樣咪繼續 呢d都係睇你過唔過到自己嫁姐
我自己接受唔到 我走我既孤獨路

takecare

我相信樓上都唔係個個都無屋企人

但係有時你唔會覺得自己可能諗埋一邊 自己太小氣？因為我成日疏離朋友後 都會咁樣諗自己

唔會，因為事實係我真係關心佢地，想佢地好
佢地事實上係真係唔關心我，唔想我好

我某程度上同你有共通點，佢地好我會真心鄧佢地開心
我有好事果陣，同佢地講佢地冇反應，甚至想轉話題，難免有少少覺得佢地其實心入面唔想我好過佢地

痴線 連登仔惡到
咁樣就叫扮慘搏同情
我都係想講返以前嘅我真係太on9，以為朋友真係一生一世，將朋友睇得太重冇咗自我，所以後面先搞成咁
不過其實自己一個更開心

係...樓主我同你一樣.................................................覺得遇到知音人好開心 希望你搵到個真係明白你既人

小弟生日想乞句生日快樂

生日快樂！

你都識講自己一個更開心，咁你都唔會信愛情，咁你點解會覺得佢同你係一樣？

生日快樂

多謝

雖然已經過左12點

生日快樂，自己幫自己搵開心既方法，唔洗一定有人陪

如果呢個假設係真既話，咁諗返起真係更加恐怖
口講知己，內心想踩住你係下面

5點訓 訓醒開始新人生

其實應該唔會真唔想你好過佢既 只係可能本來相同lv但係你突然做d嘢好過佢 佢心入面難免會有d唔開心姐 但其實我之前都試過但都會真心登fd開心同埋自嘲自己廢

其實已經習慣曬 冇曬感覺

咁你而加明白啦？咁岩見到就會講，其實係件好自然嘅事，如果位巴打咁樣打完都無人講，我覺得佢都會好傷心，更何況無講個啲係你認為係朋友嘅人

呢個回應唔係想同你嘈交，只係希望你明白，你唔介意的話我仲想同其他巴絲傾，唔好再罵我臭閪扮可憐就得

我既心態係會鄧佢開心之餘同時想同佢競爭 一齊變好一齊進步
但佢態度比我既感覺好似覺得我特登曬命 而唔會覺得因為當佢好朋友先會想同佢share

屌自膠 我以為你嗰句係同緊我講
希望樓主可以保持自我啦
講真其實都冇乜好嗌，都係個人選擇嚟冇分對與錯

瓊姐=肥c

我講得好清楚就係自己一個最開心，你唔認同唔相信呢樣野 價值觀完全唔同，唔明點解你會圍到埋黎

樓主雖然唔識 平時唔會提呢d嘢 今日見到個post 你好多野其實都似我 祝你遇到個明白你既朋友

啱啱先追完post，我反而覺得樓主內心其實係好渴望真係有一個了解自己、關心自己嘅人出現。唔係嘅話都唔會咁著重咁講點1個人先最開心、要del曬人地嘅contact。

g持

有時你越著重咁講你想點，其實內心反而係想追求另外一面。
Sor for 1999

問題係我無話過你係錯，既然大家係朋友上都有遇到問題，點解唔可以傾？如果我真係咁有問題，我相信除左你，其他巴絲都會趕我走。我而加已經話咁我想繼續同其他人傾，又要俾你串圍唔到埋黎，

老實講，友情唔會分對與錯，只有適唔適合，好似我入黎呢個po，見到樓豬你咁灑脫想跟你學下嘢，放留埋屋企嘅心事，鼓勵又好乜都好，你講到碎料咁樣，加句唔岩傾，完。我同你唔適合，但無話係錯，可能呢到可以搵到其他岩傾嘅人？

希望有其他巴絲可以開過一個真係淨係for朋友心事嘅po

其實覺得你唔係真係咁灑脱，你只係厭世，大家入黎都想聽下正能量互助訴苦支持鼓勵，但你睇下你打嘅嘢？

訓先，我要表達既野都表達哂，唔再跟post啦，多謝各位回覆同鼓勵 我下定左決心唔會返轉頭 將來都唔會再主動識人唔會再交個心比人，言出必行，自己一個咪自己一個 總有方法令自己開心 亦都只有自己最能夠令自己開心，孤獨都可以克服都冇咩好驚
祝各位同樣處境既巴絲都早日脫離苦海，搵到自己既生存之道 千祈唔好睇低自己

其實係
要做到徹徹底底嘅灑脫真係好難，好多人表面上好灑脫其實內心都仲係有好多佢以為放低咗嘅嘢放唔低
利申：我自認我都係咁，但努力修練緊可唔可以將大部分嘅嘢放低

可以克服到孤獨就係最灑脫，扮冇野繼續維持住一班人係度做咩呢？

耳屎巴好波！有乜就同我講啦

但人係群體性嘅動物，無可避免地要同人接觸。我同你係到傾計都係一個接觸同埋緣分
你可以話喺連登呢個虛擬世界唔使處理朋友嘅問題，我同你亦都只不過係萍水相逢，但係你係日常生活中無論讀書定係做嘢你都要無可避免地同人相處，你可以唔當呢班人係朋友，但係佢依然係你身邊存在，你依然需要用時間去處理好佢

唔係，唔一樣，好多人都想灑脱，但唔單單係行為上，而係心態上，你可以係行為上del曬啲嘢，但你心態呢？我睇你打嘅野似係迫緊自己去克服，你應該要正視你嘅內心想法

因為我男朋友都無比朋友傷害過，但就係至細都唔會太重朋友，呢方面睇得好開，識朋友都係睇緣份，岩咪一齊玩囉，唔岩咪算，我同佢咁都係咁樣開始。

就算你覺得我係臭閪，我都希望你內心係真係覺得無朋友係開心，而唔係單純迫自己

君子之交淡如水
無常嘅嘢唔使睇咁重啦巴打

agger

想知爸打本身份人重唔重情？我都試緊想自己睇開啲，但一諗起就好唔開心，而加驚到唔敢再識新朋友，我覺得自己只係逃避緊

覺得重情嘅人係呢邊面始終難啲開竅，希望有日你會開竅到，都希望你搵到認識到真真正正嘅知己 加油

你死左都冇人想呀

做得好！

我好明白，我以前中學曾經最好嘅朋友當住我面前同佢新識嘅朋友一齊笑我，識咗佢地之後嫌我煩，覺得我阻住佢同佢啲新朋友相處。我約佢出街佢連覆都唔覆。有次我生日個日要番學，佢見到我都連生日快樂都無講
好心淡，咩best fd喎，呢啲嘢真係得啖笑

生日快樂 自己一個都可以過得好充實

的確好多人所謂朋友都只係無拖拍個陣拎黎Zip下時間. 一有拖拍即刻消失得無影無踪. 下次見就係佢地分左手嘅時候.

朋友盡在不言中

樓主嘅友情未經歷到咁？

人生就係一個學習承受孤獨既過程

當自己5開心既時候
想搵人訴苦
但發現5知可以搵邊個傾

屌你老母block撚左隻肥閪你都要cap圖俾我見到佢，block撚埋你先

我都係外國撚 返到去我本身都以為會見返好多朋友 最後都係見得幾個比較熟既

大家心諗你做咩春，聽日咪又死死地氣add返

Same
就算識到都唔會交到心啦
所以都係放棄啦 自己一個算
人外國我外國 人地外國生活咁撚精彩 自己就on99咁

個個都咁對你
有冇諗過係你自己有問題

Fb可以留返既反正冇人玩

無用Facebook IG 好耐

一直都冇朋友
得女朋友
一樣過得好開心

出黎做野應該明識左好耐既中學同學係廢架wo
冇乜必要都唔聯絡 聯得都係揾你笨

所以唔好亂咁講自己野
當佢真係睇得出你有野再去關心你願意同你分擔
就證明大家嘅關係可以close多一層

試吓唔好對朋友有咁高expectation
你對完人好唔代表要人地對返你好
友情又唔係交易
你重視呢段關係所以對佢好
佢地對唔對返你好其實bonus嚟
計住自己點對人好expect人地要點對返你
做你朋友都會好大壓力
因為每個人都有自己嘅事要做，有自己嘅煩惱
冇可能每時每刻對朋友隨傳隨到
試吓唔好計較咁多，個人會開心啲

真心得自己係最可靠。放時間落朋友身止倒不如陪屋企人
之前去外國做intern，頭2個禮拜極度depress，身邊朋友都當你碌柒，之後就明，朋友朋友，收皮喇

以為自己好撚好笑
死傻閪

Agger

你係咪想1比人ban到一個負評都無

真架,同普通朋友行街又要顧感受

依家自己1個人出去食野仲好

朋友1,2個好夠,其他既有利益價值先留

出街只會講自己野,換我講就唔多理

依類朋友只會留低收風用。你點對人,人地點對返你

突然明點解樓主朋友咁對佢了

啱
已經咁做咗
只上連登揾人傾計
暫時未後悔

毒撚自己性格問題就認咗佢啦
講到咁感性又係度指班朋友有問題
講真 你原本份人性格無問題
實有人會同你交心㗎喎

其實換過n班朋友都有咁嘅待遇
有無諗過可能係自己性格問題

樓主幾歲 哩啲小事都要擺上嚟攞存在感？
清晒啲人真係好撚型啊！
我係俾你del嗰個而家一定驚到瀨屎
唔聯絡有幾閒？使唔使搞到壯士斷臂咁款
一定好撚委屈你啦
自己唔識處理人際關係就屈人差
一個係佢衰
兩個係你唔好彩
三個以上擺撚到明係你條臭雞自己有問題啦

做真正自己

碌多陣真係笑撚咗
廿幾歲都仲唔撚化
一係就你自己戇鳩明知對方賤都中個頭埋去
一係就你乞人憎 搞到啲人唔撚下你都對唔住自己
講到自己好撚委屈咁
有無讀過書啊？人必自侮，而後人侮之

你呢啲自我中心既毒撚好麻煩好黑人憎

你已經走向正確道路

一個月前 我都Del 晒WhatsApp Instagram Facebook 比自己一個冷靜下

唔係 絲打你當然唔係同佢係同一種人
因為你好佢太多

佢一直對你惡言相向 相返你就一路好言相勸
一聽到你有男友就發哂顛咁咬你
如果係我我就一早開火打狗
得你先咁有心機慢慢同佢傾

可憐之人必有其可恨之處
絲打你對住隻顛狗都咁溫柔
我相信你日後一定會遇到對你同樣咁溫柔嘅朋友
可能其實你一直都只係唔好彩
唔好畀其他人影響到你

朋友係自己揀既

做左咁多年人 如果一個真心朋友都冇，或者要諗下係咪自己個人性格問題

最怕d煩膠 /負能量 /問題製造者

人越大 面對既野都多咗
接觸既人唔同咗
每個人圈子大咗
所謂既兄弟 閨密
都係睇有無人想KEEP
而KEEP 都係雙方既
.
學下無野係必然 亦無野係唔可以取捨

我上年都做左同一件事...
依家只留返大約真係有聯絡既大約10個左右...
朋友真係唔使多
有時覺得出去食飯都好攰好大壓力

真心、舒服交流既就留低佢
唔熟既唔使勉強自己keep
共勉之

郁d就喺到叫春
我係你朋支都唔理你啦

Leave tg pls . Let’s be frd

因咩事先

自己杯自己
好快岀事

孤身走我路

是痛苦卻也自豪

一句講哂 你份人冇價值 係唔岩聽架啦

講句你未必岩聽既野，可能係你心中你為朋友付出左好多，但其實你既付出可能係人地既負擔。

我屬於一個有事會從自己身上搵原因既人。以前有一班都識左好耐既朋友，其實大家都會互相關心，但係當時已經發現其實佢地一班人同我本身對好多野既睇法都相左。果段時間會嘗試改變自己去配合人地，但係其實好難做得到。尤其是犯左一開始講既錯誤，自己既付出對人地黎講係負擔。

最後都係大家疏遠晒，而我似乎都係同返大家價值觀差唔多既朋友先夾到。

所以，朋友係需要揀既。如果你係熱血既人，就唔好搵的鍾意點頭既朋友；反之亦然。

唔好睇咁重，唔好做好人

係
人地就日日成班約埋唱k睇櫻花食燒肉飲啤酒
我就on99每日自己返學放學溫書跑步打機

所以幾時都話
最後相信嘅都係自己

啱啱都想講同一樣嘢，上面講得好啱，可能身邊朋友有其他事煩緊姐

有冇諗過你自己同人相處有問題啊

同你差唔多

真實 連登巴絲們回得仲好過果d所謂朋友

以前唔信 ，以為自己就算出國讀書都可以keep到，距離唔會係問題，結果呢？其實友情同愛情係咪一樣，唔可以long d? 定單純係遇唔到適合架呢？

雖然已經唔會好似以前咁一齊玩，但次次翻去都會同佢地食飯，直接上次嘈交，唉今次翻去都會食嘅，只係因為覺得對住佢地好有失戀嘅感覺，諗起佢地對我同我對佢地唔同，我自己面對唔到

但係咪真係要做到咁決絕普通酒肉朋友都唔可以做？咁樣人地只會覺得我小器同戇鳩

你平時對人點先
有問過唔好淨係怪人，都要諗下自己

其實我個人脾氣唔好，不過呢排唔知係咪啲嘢一次過發生，發現不論你講嘢有無point，其實只要你發脾氣你已經輸左一半，因為對方都會發脾氣，旁觀者都會覺得發脾氣先個個係錯係小器，既然打字慢過講嘢，咁就更加應該諗清楚自己想表達啲咩，樓豬都唔開心，唔再想咁樣攻擊佢，更加唔想令呢啲po變成罵戰

可能要同屋企人都要變無咁親
因為佢地過身既時候 可以無咁大傷感

我一直好驚呢日既來臨

朋友你可以選擇唔要，情人你都可以選擇唔要，但屋企人你無得揀的，一世就一係一世，你呢一刻選擇逃避，你唔去諗對佢地嘅愛，當佢地走左嘅時間，你就會可能會發現自己根本係好愛你嘅屋企人，唔想你到時後悔

無謂虐待自己

同是天涯淪落人
或者人嘅本質就係貪新厭舊掛
唔洗日撚日係學校對住佢地之後真係好好多
自己都諗通咗好多野
咪再咁訓身係哂一段感情到，因為到最後可能真係會好撚hurt
最後del哂所有中學同學contact ，瀟瀟灑灑 唔會再聯絡嘅人同死撚咗都冇乜分別㗎啦
件事已經發生咗，亦都盡自己最大努力，雖然結果都係未如人意，但都叫係對得住自己
最多咪自己一個更開心囉，洗死咩，依家睇返真係好撚小事
人生冇咩係過唔去嘅
各位同路人互勉之

怪自己年輕果陣唔揀岩地方識返幾個老死唔好好維繫
不過講真，過多排一定就會覺得好孤單

努力地過緊一個人既生活
唯一麻煩既係試唔做 做唔到一d需要幾個人先可以一齊做既野
例如: 放題 出街打邊爐(唔係吉阿媽個類) 打羽毛球 等等

chihaya1994

真漢子

講到自己咁撚脫俗，咪又係上黎駁認同

一個long d 友情愛情雙失
邊有咁多人咁有心呀 唉

你都只係佢地既過客, 佢地唔care

我都厭倦呢d社交遊戲，好疲累，所有朋友都是過客，不過唔好唔記得仲有爸爸媽媽就得

見到呢句好想喊

我自己本身就喺香港讀書嘅，但係最friend嗰幾個唔係去咗外國讀書就喺入咗其他u，差唔多係每半年sembreak先見一兩次。不過平時大家得閒都會Skype或者傾下電話咁。幾年前啱啱考完DSE個陣都有排試過迷失過，同中學嘅朋友好似疏遠咗，係新環境入邊又好想嘗試去搵返中學識朋友個種感覺，但係好似之前嘅post咁講自己沉澱左一排，開始明白大家始終大個咗，會有大家自己唔同嘅圈子，你有你嘅生活我有我嘅忙碌，唔可以成日怪人。可能我自己本身亦都好好彩，想keep嘅朋友都可以彼此保持個初心咁一路keep住，過程中大家可能都會有少少拗撬，但係打一兩舖機之後大家都會一笑泯恩仇。至於係u到，識嘅人大多都係只限於公事，對於係u入邊識朋友我始終都仲係心懷希望，但已經冇好似啱啱入去嗰陣咁刻意強求，總之一切隨緣啦。

爸爸媽媽都係你人生過程中嘅兩位過客，只不過佢哋比其他人更加重視你啫。珍惜喺現實生活中重視你嘅每一個人

平時以為自己好多朋友，當需要人既時候 先發現原來冇一個係企係自己身邊，肯伸隻手埋黎，哪怕只係一句簡單既噓寒問暖都唔願意
單方面付出得多真係會有頂唔順既一日嫁，對唔住 我唔係聖母 我只係人 我都有感受

睇嚟你嘅經歷真係好差
心裡有事想搵個人傾下，見到對方冇乜心覆，講多都費事。每次感到絕望嘅時候，都係一個人。識落嘅朋友淪為好耐約次食飯先會見下嘅人，已經唔係交到心嘅對象。
有一排同個朋友傾熟咗，但係有次明明企喺佢隔離唔開心到就快喊出嚟，都無人知。我就知道我係注定孤獨，我唔怪人，但亦都明白到所謂朋友只係過客，冇嘢係留得住。

有興趣加個tg詳細傾傾囉, 就咁睇你描述我覺得我都同你有同感既
chihaya1994

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

多謝 有心，但我唔會自殺，我未活出精彩人生比我憎既人睇之前我唔死得

Ok啦
好過有咩唔開心講出嚟俾佢地開心
講夢想就叫你收皮

屌，好撚有同感
最近心情唔係幾好
想搵下fd傾下
問左幾個自己認為知己嘅
不如岀一岀下嚟食個飯
比我呻下
點知個個都搵藉口推我
最後都係自已一個行下散心解壓
佢地已經唔止一次咁對我
當我需要佢地嘅時候
冇一個肯伸手幫我
自問對佢地好好 有咩事都會即刻義不容辭咁去幫
睇完真係好大感觸
但又做唔到好似巴打你咁斷曬交 #

加我傾傾啦熱情的臭閪
chihaya1994

屌你老味

好難認同到樓主，因為自問自己係好彩都好用心嘅嗰班人

小學嘅時候好用心咁對待朋友，聽人講心事幫人解決問題同人出頭送埋人地放學都不在話下，然而就有唔少真係你對佢好但唔會回報畀你，有事佢地唔會幫你，被排斥嗰時就唔會同你玩，甚至當你成績唔好嗰時就會疏遠你。

每次被拋棄嗰時係好sad，但我無放棄過，依班人唔得咪識過下一班，佢地搵番我我會應，但唔會再死心塌地姐，咪做普通朋友囉，然後我自己再搵下個可以做好朋友知己嘅人。

由小學至中學，我大大話話都換咗3-4班fd，每次都係重覆緊同一樣嘅野，用心對人好->無回報->被拋棄，但我一直一直重覆做同一件事，每次我都會諗自己有咩做得唔好，每次期望有回報但都失望，但我信唔係個個都係咁，對我黎講真係用心的話人地會feela到會知道，都會樂意對番你咁，事實證明我係啱，最後我真係搵到個會對番我好，關心我願意聽我講野嘅好朋友，直到依加都就十年，即使佢去咗台灣讀書依然都可以keep住有聯絡，仲要係好close嗰隻，我有問佢點解咁多朋友唔揀會揀我（嗰時我係好毒而佢係好易有fd嗰d人黎），佢話因爲我一直對佢好為佢做好多野，真心對佢好嘅只有我一個，所以選擇同我做最好朋友，嗰時因爲佢好多fd都唔太中意我所以遠離咗佢，但佢都無放棄我。

直到依加，我仲同唔少以前聽過佢地傾心事嘅朋友一齊有聯絡，大家仲有約出黎一齊癲一齊玩（我地都廿幾歲了），以前我都認為自己做人樹洞對人好但就無人會對我做番同樣嘅野，做人樹洞根本無價值，你當佢你fd，佢當你係垃圾桶咁，但時間耐咗，我發現除咗我最好嘅嗰個fd外，其他人都係有回報嘅（雖然唔多），我所講嘅回報唔係佢地都會聽我講心事點點點，而係會用佢地嘅方式對我好，有時候佢地可能未必幫到你，但可以幫佢地就會盡能力。

其實世上有好多人好多圈子，世上唔只有你自己一個會對人好，其實仲有好多好多，只係你係仲未遇到，但如果你一開始就唔對人好，咁你只係斷咗自己尋找嘅機會，一個唔得咪下個囉，堅強嘅人唔係只會保護自己，而係唔怕受傷咁勇敢向前行。

樓主 我真心交朋友 不如做個fd

今日生日，del 哂whatsapp, fb, ig , 斷哂所有所謂既朋友。
呢一刻，一身鬆哂

睇黎都係同路人, 加我tg傾下
chihaya1994

我同你case差唔多
你係生日cut哂所有人
我係從外國讀書返黎香港果日cut哂
其實已經委屈左好耐, 直到返香港果日, 從我上機到落機到我訓覺前一刻, 都係冇一個主動同我講過一句野, 唔緊要 我主動搵佢地, 問幾時見面食飯果d, 一係就推三推四 一係就hea過馬撚, 仲要我求佢地先肯3個禮拜後比一日我, 我已經嬲到想喊, 同佢講左句我內心感受, 跟住佢「嗯」一個字覆我

好有同感

咁啱，我最近都想同班識咗好耐嘅朋友分開下。唔係話嘈過大交定係咩，而係我發現當佢地唔再care你感受，一件壞事出現咗，就將所有責任只推落你一個身上，突然就劃分咗你出呢個群組一樣。
同佢地講過咁樣我唔開心，但佢地who fucking cares，繼續用佢地嗰套嚟鬧你。
直到最後我就發現，原來我要嘅唔係呢種朋友，唔係呢種有福同享，有難不能同當嘅朋友。

唔好覺得識班新朋友就冇事，人既本能就係咁，耐左就咩都奉旨 唔洗再好似初初咁在意你感受，無人例外，如果你接受唔到呢個現實既話，你只能夠學我咁樣永遠自己一個，自己幫自己搵樂趣填補果份空虛，頂唔順就接受現實繼續loop呢個死循環

之後有咩打算

應該要學識揾尊重自己嘅朋友就真，同埋要轉個想法，每個人都只係你生命嘅過客。朋友 係必須嘅，但唔需要再睇得每個都咁重要。

點搵?
每一個人, 要睇到佢真面目都要好長時間
而且呢種人少之有少, 係你搵到呢個人之前你仲要經歷多幾多次比d衰人hurt?
其實朋友係必須只係你忍受唔到一個人而諗出黎說服自己, 冇朋友人唔會死
你話以後唔再咁上心對人, 呢d說話講就好易, 做得到咩? 就算比你做得到, 你自己都對人唔上心又點會搵到果個你理想中既人?

正能樣

巴打如果你會睇書嘅睇下劉以鬯《鏡子裏的鏡子》應該幾切合你嘅諗法

我都係
根本冇必要用電子產品維繫任何友誼
煩到嘔

下到決心己經好好

我覺得90後開始對人際關系睇得好淡

大家都當對方可有可無。

人同人之間愈來愈冷淡

將來結婚擺酒點算

好, 我有機會搵黎睇下 多謝推介

我係真人都唔會再同佢地見, 見到佢地我驚我控制唔到自己情緒

想拎佢地個心出黎睇下係咪黑色
點解有人咁在意佢地咁努力為佢地, 佢地可以咁對返人

經歷過 只係自己唔太清楚世界既法則

同你一樣，執行咗已經一年

真係零朋友？零非公事既社交？

佢地做左啲咩令你咁做

做人做到連朋友都冇
要上連登搵認同
其實你都幾失敗
幾十歲人去參加興趣班識新朋友啦

本身由細識到大玩開嗰堆就全block晒
就算有搵我都扮消失
我寧願冇朋友都唔想硬夾同啲所謂姊妹繼續爾虞我詐，撐咗咁多年已經好辛苦，雖然開始有啲孤單，但習慣咗之後嘅日子就好舒服
依家得返啲零仃嘅小學同學都係一年聯絡一次算唔算

我好難想像到有人同我一樣，一個朋友都冇 永遠自己一個食野 永遠冇人約
如果你平時都會有人食下飯咁既話都唔算

平時都係自己食飯，自己行街，自己睇戲
就連想食buffet 都係自己去食
可以嘅我三個月冇踏出個門口都試過
唯一講得最多嘢都係喺連登

咁我地真係完全一樣，加個tg傾傾？chihaya1994